\input{../../../main.tex}

\teachermode

\begin{document}
%Проводилось 3 тура по <28 задач (~14 из Турчиной и ~14 из Лукашика)
	
\setphysstyle{ЛФШ-18}{Физхоккей. 01.08.2018}{8 класс}

\begin{center}
	\large{Номера задач и ответы к ним (Турчина)}
\end{center}

\begin{center}
	\begin{tabular}[ht]{||c||c|c||c|c||c|c||}
		\hline
		1 & 1.9 & $1000\unit{км}$ & 1.10 & в 8 раз & 1.11 & $1{,}9 \cdot 10^9\unit{с}$ \\
		2 & 1.12 & в 365 раз & 1.17 & $t = 5\unit{мин}$ & 1.20 & $10\unit{мкм}$ \\
		3 & 1.21 & $5{,}5\unit{см}$ & 1.23 & $24\unit{см}$ & 1.24 & $16\unit{мин}$ \\
		4 & 1.37 & $2\unit{мин}$ & 1.39 & $l = 5\unit{м}$; $\Delta s = 1\unit{м}$ & 1.40 & $l=700\unit{км}$; $\Delta s = 500\unit{км}$ \\ 
		5 & 1.203 & $s = 2575\unit{км}$ & 1.204 & $10\unit{км/с}$ & 1.209 & $1{,}6\unit{об/с}$ \\
		6 & 1.211 & $400\unit{м/с}$ & 1.216 & $1{,}4\unit{с}$ & 1.217 & $1438$ или $1439$ \\
		7 & 2.2 & $1\unit{кг}$ & 2.5 & $68\unit{кг}$ & 2.6 & $1{,}04\unit{м}^2$ \\
		8 & 2.8 & $0{,}22\unit{кг}$; $55\%$ & 2.9 & $69{,}6\unit{г}$ & 2.19 & одинаковые; в $6$ раз \\
		9 & 2.34 & $0{,3}\unit{м}$ & 2.37 & $0{,}01\unit{м/с}^2$ & 2.39 & $30\unit{Н}$ \\
		10 & 2.40 & $2{,}86\cdot 10^5\unit{Н}$ & 2.54 & $5\unit{м}$ & 4.41 & $98\unit{Н}$ \\
		11 & 4.42 & $4\unit{кН}$; $5\unit{кН}$; & 6.3 & комар на $24000$ & 8.4 & возрастет в $6{,}7$ раза\\
		12 & 8.26 & $400\unit{Н}$ & 8.27 & $1{,}5\unit{кН}$ & 8.28 & $8{,}1\cdot 10^3\unit{Н}$ \\
		13 & 8.38 & $100{,}8\unit{кПа}$; $110{,}7\unit{кПа}$ & 8.59 & $4\unit{см}$ & 8.79 & $72\unit{кН}$ \\
		14 & 8.86 & $12{,}75\unit{м}$ & 8.99 & $2{,}45\cdot10^3\unit{кг/м}^3$ & 8.101 & $240\unit{кг/м}^3$ \\
		15 & 8.110 & $40\unit{т}$ & & & & \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{center}

\begin{center}
	\large{Справочные данные}
\end{center}

\begin{itemize}
	\item $\rho_{\mbox{керосин}} = 800~\mbox{кг/м}^3$;
	\item $\rho_{\mbox{масло}} = 900\unit{кг/м}^3$;
	\item $\rho_{\mbox{ртуть}} = 13500\unit{кг/м}^3$;
	\item $\rho_{\mbox{желелзо}} = 7800\unit{кг/м}^3$;
	\item $\rho_{\mbox{золото}} = 19300\unit{кг/м}^3$;
	\item $\rho_{\mbox{латунь}} = 8500\unit{кг/м}^3$;
	\item $\rho_{\mbox{серебро}} = 10500\unit{кг/м}^3$.
\end{itemize}

\newpage
\begin{center}
	\large{Задачи}
\end{center}

%Все задачи из Турчиной
\input{physhockey_turchina}

\newpage

%Задачи из Лукашика взяты из 2016/8/olymp
\begin{center}
	\large{Номера задач и ответы к ним (Лукашик, 17-е издание)}
\end{center}

\begin{center}
	\begin{tabular}[ht]{||c||c|c||c|c||c|c||}
		\hline
		1 & 137 & 20 км/ч; 40 км/ч; 32 км/ч & 141 & 2 мин &  155 & 0.25~$\mbox{м/с}^2$ \\
		2 & 158 & 0.15~$\mbox{м/с}^2$ & 163 & 1910 & 164 & 21 \\
		3 & 162 & 1,6 раз & 264 & 400 кг & 273 & 116 платформ \\
		4 & 256 & 1180~$\mbox{кг/м}^3$ &  271 & 15 кг & 279 & 0.003 мм \\ 
		5 & 238 & Да & 281 & 60.5~$\mbox{см}^3$ & 319 & 100 кН \\
		6 & 323 & 30 с; 1.3~$\mbox{м/с}^2$ & 379 & 500 Н & 428 & 200 Н \\
		7 & & & 451 & 300 Па & 453 & 2.5 кПа \\
		8 & 498 & 4 кН & 501 & 1.5 кН & 502 & 800 Н; 4 см \\
		9 & 517 & 6.16 кПа & 524 & 1250 кН & 525 & 72 Н \\
		10 & 529 & 360 Н & 531 & 40 м & 532 & 40 м \\
		11 & 577 & 30 м & 581 & 750 м & 633 & 0.2 Н \\
		12 & 641 & 75 кН & 648 & 255 Н & 650 & 96~$\mbox{см}^3$; 96 г \\
		13 & 657 & 0.0047 Н & 749 & 640 Н & 752 & 10 см от силы 18 Н \\
		14 & 759 & по 20 Н & 781 & 30 кПа & 783 & 250 Н \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{center}

\begin{center}
	\large{Справочные данные}
\end{center}

\begin{itemize}
	\item $\rho_{\mbox{водород}} = 0.09~\mbox{кг/м}^3$;
	\item $\rho_{\mbox{воздух}} = 1.29~\mbox{кг/м}^3$;
	\item $\rho_{\mbox{мрамор}} = 2700~\mbox{кг/м}^3$;
	\item $\rho_{\mbox{олово}} = 7300~\mbox{кг/м}^3$;
	\item $\rho_{\mbox{нефть}} = 800~\mbox{кг/м}^3$;
	\item $\rho_{\mbox{керосин}} = 800~\mbox{кг/м}^3$;
	\item $\rho_{\mbox{свинец}} = 11300~\mbox{кг/м}^3$;
	\item $\rho_{\mbox{сол. вода}} = 1030~\mbox{кг/м}^3$;
	\item $\rho_{\mbox{сух. сосна}} =400~\mbox{кг/м}^3$;
	\item $\rho_{\mbox{сух. песок}} = 1500~\mbox{кг/м}^3$. 
\end{itemize}

\end{document}